未到年底就binc 匯豐料美今年加息兩次

匯豐料美今年加息兩次
2018-01-196K
財經要聞

匯豐高級經濟顧問簡世勳。李潤芳攝

【本報訊】匯豐昨舉辦經濟展望記者會，該行高級經濟顧問簡世勳（Stephen King）料聯儲局今年全年僅加息兩次，明年再加一次，對十年期美債息目標價為2.3厘。他又認為，美國不會發動傳統貿易戰，但該國不參與TPP（跨太平洋夥伴全面進展協定）等環球貿易協議，將導致這些協議瓦解。

人幣兌美元年底料6.6

內地方面，匯豐經濟研究亞太區聯席主管兼大中華首席經濟師屈宏斌預期，今明兩年增長分別為6.7%及6.9%，指標利率則維持不變。他又預期，人民幣兌一籃子貨幣基本穩定，兌美元則會在適度範圍內雙向波動，年底料約6.6。
在內地昨日公佈去年經濟增長勝預期下匯豐經濟研究亞太區聯席主管范力民（Frederic Neumann）指本港經濟基本因素強勁，但提醒鑑於本港實施聯匯制度，美國收緊貨幣政策，料將導致本港經濟增長今年略為放緩至2.7%。

2018-01-19

實際情況
1. 已加息3次
2. 10年期債3.2%
3. TPP完成簽訂
4. 人民幣6.9
5. 貿易戰打到慶高彩裂

專家

林太好忙

銀行d專家不嬲呃飯食

原來佢先係燈神
好明顯特登唱反欺昨百姓

地產佬話加到10厘先有影響

笑到仆街

可能推左走右姐

Stephen King

banker 專家讀屎片

比自己間行bin